\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{Tema III Ejercicio II: Primer PHP}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\pagebreak

\section{PHP con XAMPP en Windows}

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{imgs/00-init-xampp.png}
	\caption{Inicializar servidor Apache y MySQL.}
	\label{fig:init-xampp}
\end{figure}

Para poder probar PHP en una máquina Windows, lo más fácil es instalar un
servidor Web XAMPP.\footnotemark Una vez instalado, podemos inicializar los
servicios de Apache y MySQL (figura \ref{fig:init-xampp}). Al hacer esto,
creamos un archivo {\tt index.php} en {\tt
C:\textbackslash{}xampp\textbackslash{}htdocs\textbackslash{}mi-app} con el
siguiente contenido:

\footnotetext{Ver el otro trabajo sobre la instalación de XAMPP.}

\begin{verbatim}
<?php
print "Hello, World!";
?>
\end{verbatim}

Una vez creada la página, podremos verificar su funcionamiento yendo a la
dirección {\tt http://localhost/mi-app/}, donde nos debería de aparecer el texto
<<Hello, World!>> impreso (figura \ref{fig:web-visualization}).

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{imgs/03-web-visualization.png}
	\caption{Visualización de {\it script} PHP.}
	\label{fig:web-visualization}
\end{figure}

\section{PHP en Linux}

En Linux podemos probar PHP de una forma mucho más fácil. En primer lugar
crearemos un directorio raíz de nuestro servicio en forma de prueba localizado
en {\tt /tmp/mi-app/} usando el comando {\tt mkdir}. Una vez creado este
directorio añadimos un archivo {\tt index.php} con el contenido siguiente:

\begin{verbatim}
<?php
$hello = "Hello, World!";
$res = 4 + 3;
?>
<p><?= $hello ?></p>
<p><?= $res ?></p>
\end{verbatim}

A partir de entonces podemos crear fácilmente un servidor PHP para hacer pruebas
tan sólo con el propio comando {\tt php}. Se hace corriendo el comando
siguiente:

\begin{verbatim}
$ php -S localhost:3000 -t /tmp/mi-app/
\end{verbatim}

Una vez iniciado el servidor, podemos accederlo en nuestro navegador con la
dirección {\tt http://localhost:3000/}. Con esto, ya nos debería de aparecer el
resultado del {\it script} anterior (figura \ref{fig:visualization-php}).

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{imgs/10-visualization-php.png}
	\caption{Visualización del código PHP con Qutebrowser en Linux.}
	\label{fig:visualization-php}
\end{figure}

\section{Conclusión}

PHP facilita bastante la creación de páginas HTML, en particular para incluir
modularidad de los componentes de un sitio web.

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa
<nicolas@ortegas.org> \\
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
